# Croatian crib sheet

## Numbers
1. jedan
2. dva
3.
4.
5. pet
6.
7. sedam
8. osam
9. devet
10. deset
20. dvadeset

## Days of the week
* M - ponedjeljak “the day which follows nedjelja“
* T - utorok
* W - srijeda
* T - četvrtak
* F - petak
* S - subota
* S - nedjelja “day with no work”

See [days of the week](https://www.learncroatian.eu/blog/days-of-week-croatian).

## Ordinals
1. prvi
2. drugi
3. treći

## Misc
* Cancel - Odustani 
* OK - Otključaj
* Da - yes
* Ne - no
* navečer - night
* dan - day
* dobar dan - good day!
* montirano - mounted

<pre>
Sunka, pivo, palacinke,
Krastavac i malo vino,
Debili! Ti si mali slon!

moja kuća je tvoja kuća
</pre>

https://en.wikipedia.org/wiki/Croatian_language


## Phrases
* Would you like a drink? / Želite li piće?
* what time is it? / koliko je sati?
* What time do you open/close? / Koliko vremena otvorite / zatvorite?
* Two beers please / Dva piva molim
* white wine / bijelo vino
* red wine / crno vino
* Hello / zdravo, bok
* goodbye / Doviđenja
* Cold / hladno
* hot / vruće
* wet / mokar
* dry / suho
* sour / kiseo

## Misc
* Ja sam hrvat
* Jeste li vi hrvat
* Hvala
* A vi
* Jeste li vi
* Ja ni Sam
* Vrlo dobro
* Dovijenja
* Znam
* Znate
* Htio bih nešto pojesti
* želiš li nešto pojesti
* biste li htjeli nešto pojesti

